{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_013016",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "자연관광",
        "title": "양화진외국인선교사묘원"
    },
    "text": "楊花津外國人宣敎師廟院 (양화진외국인선교사묘원)\nソウル特別市麻浦区楊花津キル46(合井洞144)\n面積1万3224㎡の場所が、朝鮮末期の1890年7月28日に造成され、米国長老教の医療宣教師ジョン・W・ヘロンの埋葬地として使われるようになりました。当時、ソウルにいた外国人たちは、政府に漢江沿いの楊花津を外国人の共同墓地として提供するよう要請し、長い交渉の末に許可を得ました。この場所は、韓国を愛し、ここで葬られたいと願っていた外国人宣教師たちとその家族の安息所となりました。しかし、韓末から日本の植民地時代、そして韓国戦争を経て、この墓地は多くの困難を経験しました。初期に荒廃した墓地は、駐韓外国人たちの募金によって再建されましたが、日帝が韓国を占領する中、また韓国戦争でこの地域が激戦地となったため、墓石には銃弾の跡が残り、文字も一部読み取れなくなりました。墓地は当初、「楊花津外人墓地」と「京城亀尾美人墓地」と呼ばれていましたが、1986年10月に「ソウル外国人墓地公園」と改名され、2006年5月に昔の名称に戻されました。 1985年6月、韓国キリスト教100周年記念事業協議会が墓地の所有権者となり、韓国キリスト教宣教100周年記念教会が管理しています。ここは、韓国プロテスタントの生々しい歴史の場であり、韓国宣教が始まった場所でもあります。計415人の遺体が埋葬されており、その中には延世大学を設立したホラス・グラント・アンダーウッド夫妻とその息子、を設立したヘンリー・ガーハード・アジェラーとその娘で梨花女子元初代校長を務めたアリス・アジェラー、梨花学堂を設立したメアリー・スクラントン、とキリスト教書会を設立したジョンW.ヘロン、『韓毎日新報』を創刊した英国のジャーナリスト、アーネスト・ベデル、そして韓国の独立のために外交活動を展開したホーマー・ハルバートなどの墓があります。1992年には、結核療養院を建てた最初の人物であるシャーウッド・ホールも埋葬されました。",
    "QA": [
        {
            "question": "楊花津外國人宣敎師廟院はいつ造成されましたか？",
            "answer": "楊花津外國人宣敎師廟院は、朝鮮末期の1890年7月28日に造成されました。"
        },
        {
            "question": "楊花津外國人宣敎師廟院はどのように使われましたか？",
            "answer": "楊花津外國人宣敎師廟院は、米国長老教の医療宣教師ジョン・W・ヘロンの埋葬地として使われました。"
        },
        {
            "question": "楊花津外國人宣敎師廟院は何のために提供されましたか？",
            "answer": "当時、ソウルにいた外国人たちは、政府に漢江沿いの楊花津を外国人の共同墓地として提供するよう要請し、長い交渉の末に許可を得ました。"
        },
        {
            "question": "楊花津外國人宣敎師廟院は何のための安息所となりましたか？",
            "answer": "楊花津外國人宣敎師廟院は、外国人宣教師たちとその家族の安息所となりました。彼らは韓国を愛し、ここで葬られたいと願っていました。"
        },
        {
            "question": "楊花津外國人宣敎師廟院はどんな困難を経験しましたか？",
            "answer": "楊花津外國人宣敎師廟院は、韓末から日本の植民地時代、そして韓国戦争を経て、多くの困難を経験しました。"
        },
        {
            "question": "楊花津外國人宣敎師廟院は何回名前が変わりましたか？",
            "answer": "楊花津外國人宣敎師廟院は、1986年10月に「ソウル外国人墓地公園」と改名され、2006年5月に昔の名称に戻されました。"
        },
        {
            "question": "楊花津外國人宣敎師廟院はどのような人々の墓がありますか？",
            "answer": "楊花津外國人宣敎師廟院には、ホラス・グラント・アンダーウッド夫妻とその息子、ヘンリー・ガーハード・アジェラーとその娘、アリス・アジェラー、メアリー・スクラントン、ジョンW.ヘロン、アーネスト・ベデル、ホーマー・ハルバートなどの墓があります。"
        },
        {
            "question": "楊花津外國人宣敎師廟院は誰が管理していますか？",
            "answer": "楊花津外國人宣敎師廟院は、韓国キリスト教宣教100周年記念教会が管理しています。"
        },
        {
            "question": "楊花津外國人宣敎師廟院はどのような歴史の場ですか？",
            "answer": "楊花津外國人宣敎師廟院は、韓国プロテスタントの生々しい歴史の場であり、韓国宣教が始まった場所でもあります。"
        },
        {
            "question": "楊花津外國人宣敎師廟院には何人の遺体が埋葬されていますか？",
            "answer": "楊花津外國人宣敎師廟院には、計415人の遺体が埋葬されています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 618,
        "QA": 604
    }
}